<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
<channel>
    <title>Research Update</title>
    <description>A podcast about new research.</description>
    <link>https://SimonRess.github.io/Podcasts</link>
    <language>en-us</language>
    
    <item>
        <title>2025.01 - IMK - Finanzierungsoptionen für den Stromnetzausbau und ihre Auswirkungen auf die Netzentgelte</title>
        <description><![CDATA[Neue Studie des IMK zu Finanzierungsoptionen für den Stromnetzausbau und ihre Auswirkungen auf die Netzentgelte]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/001%20-%20Finanzierungsoptionen%20f%C3%BCr%20den%20Stromnetzausbau%20und%20ihre%20Auswirkungen%20auf%20die%20Netzentgelte.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/001%20-%20Finanzierungsoptionen%20f%C3%BCr%20den%20Stromnetzausbau%20und%20ihre%20Auswirkungen%20auf%20die%20Netzentgelte.mp3</guid>
        <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>Zukunft unseres Stromnetzes in Deutschland - Investitionsbedarf und Herausforderungen</title>
        <description><![CDATA[In diesem Podcast diskutieren wir die aktuellen Herausforderungen und den enormen Investitionsbedarf für den Ausbau und die Modernisierung des deutschen Stromnetzes bis 2045. Basierend auf einer Studie der Hans-Böckler-Stiftung, beleuchten wir die erforderlichen finanziellen Mittel, die technischen und politischen Herausforderungen sowie die Bedeutung eines gut geplanten Netzausbaus für die Erreichung der Klimaziele und die Energiesystemtransformation in Deutschland.]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/002%20-%20Zukunft%20unseres%20Stromnetzes%20in%20Deutschland%20-%20Investitionsbedarf%20und%20Herausforderungen.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/002%20-%20Zukunft%20unseres%20Stromnetzes%20in%20Deutschland%20-%20Investitionsbedarf%20und%20Herausforderungen.mp3</guid>
        <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 03:29:45 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>Wichtigste Erkenntnisse des WSI-Verteilungsberichts 2025: Soziale Ungleichheit in Deutschland</title>
        <description><![CDATA[In dieser Episode diskutieren wir die zentralen Ergebnisse des aktuellen WSI-Verteilungsberichts 2025. Wir analysieren die zunehmende Einkommensungleichheit, ihre Ursachen wie den Arbeitsmarkt, steuerliche Reformen und soziale Ausgaben, sowie die politischen Konsequenzen. Erfahren Sie, wie soziale Spaltung, politische Partizipation und gesellschaftlicher Zusammenhalt miteinander verknüpft sind und welche Maßnahmen notwendig sind, um die Demokratie zu stärken.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/003 - Wichtigste Erkenntnisse des WSI-Verteilungsberichts 2025. Soziale Ungleichheit in Deutschland.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/003%20-%20Wichtigste%20Erkenntnisse%20des%20WSI-Verteilungsberichts%202025.%20Soziale%20Ungleichheit%20in%20Deutschland.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/003%20-%20Wichtigste%20Erkenntnisse%20des%20WSI-Verteilungsberichts%202025.%20Soziale%20Ungleichheit%20in%20Deutschland.mp3</guid>
        <pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:22:53 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>202511.IMK - Inflation in Deutschland 2025: Aktuelle Entwicklungen und Ausblick</title>
        <description><![CDATA[In dieser Episode analysieren wir die neuesten Erkenntnisse zur Inflation in Deutschland im Jahr 2025. Wir sprechen über die sinkende Inflationsrate, Veränderungen bei Energie- und Lebensmittelpreisen, die unterschiedliche Belastung verschiedener Haushaltstypen sowie die geldpolitischen Maßnahmen der EZB. Außerdem betrachten wir dieglobalen Einflussfaktoren und den Ausblick für die kommenden Monate.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/004 - Inflation in Deutschland 2025. Aktuelle Entwicklungen und Ausblick.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/004%20-%20202511.IMK%20-%20Inflation%20in%20Deutschland%202025.%20Aktuelle%20Entwicklungen%20und%20Ausblick.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/004%20-%20202511.IMK%20-%20Inflation%20in%20Deutschland%202025.%20Aktuelle%20Entwicklungen%20und%20Ausblick.mp3</guid>
        <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:08:54 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>202511.IMK - Kritik am Steueränderungsgesetz 2025: Prioritäten setzen statt Steuergeschenke</title>
        <description><![CDATA[In dieser Folge diskutieren wir die wichtigsten Punkte eines Policy Briefs des IMK, der die geplanten Steueränderungen in Deutschland kritisiert. Besonders werden die Auswirkungen der geplanten Umsatzsteuererleichterungen in der Gastronomie und der Erhöhung der Entfernungspauschale beleuchtet. Der Podcast analysiert die fiskalischen und gesellschaftlichen Konsequenzen, betont die Notwendigkeit nachhaltiger Investitionen und plädiert für eine ausgewogene, gerechte Steuerpolitik, die langfristiges Wachstum fördert.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/005 - Kritik am Steueränderungsgesetz 2025. Prioritäten setzen statt Steuergeschenke.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/005%20-%20202511.IMK%20-%20Kritik%20am%20Steuer%C3%A4nderungsgesetz%202025.%20Priorit%C3%A4ten%20setzen%20statt%20Steuergeschenke.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/005%20-%20202511.IMK%20-%20Kritik%20am%20Steuer%C3%A4nderungsgesetz%202025.%20Priorit%C3%A4ten%20setzen%20statt%20Steuergeschenke.mp3</guid>
        <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:12:16 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>202511.IMK - Rentenpolitik in Deutschland: Das Rentenpaket 2025 im Fokus</title>
        <description><![CDATA[In dieser Podcast-Episode diskutieren wir die wichtigsten Aspekte des aktuellen Policy Briefs zur Rentenpolitik in Deutschland. Wir analysieren das Rentenpaket 2025, seine Maßnahmen zur Stabilisierung des Rentenniveaus, die Reform der Mütterrente III, die Finanzierungsfragen sowie die Auswirkungen auf verschiedene Generationen. Außerdem beleuchten wir die Herausforderungen und Chancen einer nachhaltigen und gerechteren Rentenpolitik in Deutschland.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/006 - Rentenpolitik in Deutschland. Das Rentenpaket 2025 im Fokus.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/006%20-%20202511.IMK%20-%20Rentenpolitik%20in%20Deutschland.%20Das%20Rentenpaket%202025%20im%20Fokus.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/006%20-%20202511.IMK%20-%20Rentenpolitik%20in%20Deutschland.%20Das%20Rentenpaket%202025%20im%20Fokus.mp3</guid>
        <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 22:14:49 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>202412.IMK - Zukunft der deutschen Stromnetze: Investitionen für die Energiewende</title>
        <description><![CDATA[In diesem Podcast wird die dringend benötigte Infrastrukturentwicklung der deutschen Stromnetze beleuchtet, die für die Energiewende bis 2045 entscheidend ist. Es werden die Investitionssummen, Herausforderungen, Szenarien sowie die Bedeutung der Netzausbau-Strategien diskutiert, um eine nachhaltige und stabile Stromversorgung in Deutschland zu gewährleisten.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/007 - Zukunft der deutschen Stromnetze. Investitionen für die Energiewende.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/007%20-%20202412.IMK%20-%20Zukunft%20der%20deutschen%20Stromnetze.%20Investitionen%20f%C3%BCr%20die%20Energiewende.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/007%20-%20202412.IMK%20-%20Zukunft%20der%20deutschen%20Stromnetze.%20Investitionen%20f%C3%BCr%20die%20Energiewende.mp3</guid>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:51:50 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>202511.WSI - Income Inequality and Political Participation in Germany: Insights from the WSI-Verteilungsbericht 2025</title>
        <description><![CDATA[This episode explores the rising income inequality in Germany and its implications for democracy, based on the WSI-Verteilungsbericht 2025. We discuss recent trends, their impact on political trust and voting behavior, and policy recommendations to foster a more inclusive society and strengthen democratic participation.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/008 - Income Inequality and Political Participation in Germany. Insights from the WSI-Verteilungsbericht 2025.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/008%20-%20202511.WSI%20-%20Income%20Inequality%20and%20Political%20Participation%20in%20Germany.%20Insights%20from%20the%20WSI-Verteilungsbericht%202025.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/008%20-%20202511.WSI%20-%20Income%20Inequality%20and%20Political%20Participation%20in%20Germany.%20Insights%20from%20the%20WSI-Verteilungsbericht%202025.mp3</guid>
        <pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:07:40 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>202509.IMK, Hans-Böckler-Stiftung - The Power of Political Narratives and Partisan Bias in Shaping Public Opinions on Fiscal Policy</title>
        <description><![CDATA[This episode explores recent research by Juergens and Gechert (2025) on how political narratives influence public opinions about debt and deficits. The study finds that while narratives alone may not shift opinions significantly, emotionally charged stories that resonate with core values can penetrate partisan biases. We discuss implications for policymakers and the importance of storytelling that connects on moral and emotional levels to foster more balanced public debates on fiscal issues.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/009 - The Power of Political Narratives and Partisan Bias in Shaping Public Opinions on Fiscal Policy.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/009%20-%20202509.IMK%2C%20Hans-B%C3%B6ckler-Stiftung%20-%20The%20Power%20of%20Political%20Narratives%20and%20Partisan%20Bias%20in%20Shaping%20Public%20Opinions%20on%20Fiscal%20Policy.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/009%20-%20202509.IMK%2C%20Hans-B%C3%B6ckler-Stiftung%20-%20The%20Power%20of%20Political%20Narratives%20and%20Partisan%20Bias%20in%20Shaping%20Public%20Opinions%20on%20Fiscal%20Policy.mp3</guid>
        <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:06:15 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
    <item>
        <title>202510.IMK - Nordrhein-Westfalen Haushaltsentwurf 2026: Chancen und Herausforderungen</title>
        <description><![CDATA[In dieser Episode analysieren wir den aktuellen Haushaltsentwurf für 2026 des Landes Nordrhein-Westfalen. Wir beleuchten die Nutzung eines Sondervermögens für Infrastruktur und Klimaneutralität, diskutieren die finanzielle Lage, Verschuldungspolitik sowie Steuerreformen. Erfahren Sie, wie NRW trotz Herausforderungen durch strategische Investitionen und kluge Finanzpolitik die Weichen für eine nachhaltige Modernisierung stellt.. Find PDF here: https://github.com/SimonRess/Podcasts/blob/main/literature/010 - Nordrhein-Westfalen Haushaltsentwurf 2026. Chancen und Herausforderungen.pdf]]></description>
        <enclosure url="https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/010%20-%20202510.IMK%20-%20Nordrhein-Westfalen%20Haushaltsentwurf%202026.%20Chancen%20und%20Herausforderungen.mp3" type="audio/mpeg" />
        <guid>https://SimonRess.github.io/Podcasts/episodes/010%20-%20202510.IMK%20-%20Nordrhein-Westfalen%20Haushaltsentwurf%202026.%20Chancen%20und%20Herausforderungen.mp3</guid>
        <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:28:51 GMT</pubDate>
        <itunes:duration>3:33</itunes:duration>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    </item>
    
</channel>
</rss>
